# Параметрическая генерация тестов pytest.

## Ссылка на репозиторий с исходным кодом примера:
https://gitlab.com/bp3_niva/piterpy-2022-sample

## Оглавление:

1. Введение:
   1. Обо мне;
   2. Как я столкнулся с генерацией в работе;
2. Описание примера;
3. Обычный подход покрытия тестами;
4. Параметрическая альтернатива;
5. Исправляем проблему нейминга;
6. Использование pytest_generate_tests:
   1. Выносим из теста то, что к нему не относится;
   2. Добавляем исключения падающих тестов;
7. Параметризация функциями;
8. Заключение.

## 1. Введение:

### Обо мне:
Меня зовут Владимир.
Я работаю в Максилект уже почти 6 лет.
Всего занимаюсь автоматизацией тестирования более 16 лет.
На данный момент мой стек -- автоматизация тестирования backend на pytest.
Я расскажу о том как сократить время написания тестов, и упростить поддержку через параметризацию.

### Как я столкнулся с генерацией: 
В одном из тестируемых мной сервисов есть апи-метод, который работает примерно как graphql, но немного по-своему: принимает на вход фильтры, сегменты и список полей, которые нужно вывести.
Тонкости реализации, на которые я не могу повлиять (решение принято на стороне разработки) для каждого конкретного значения применяет отдельный класс.
Таким образом, применение pair-wise и других техник, позволяющих "срезать углы", тут неприменимо, нужно пройти каждую комбинацию каждого отдельного значения.
Забегая вперёд, расскажу, что в итоге у меня получилось 11 тысяч тестов и их количество постоянно растёт!
Сейчас расскажу как это работает.

## 2. Описание примера:
Как вы понимаете -- я не имею юридического права показать вам реальный пример. Кроме того, он сильно всё усложнит.
А моя идея -- доступно показать подход к параметризации любых тестов -- как бэк, так и юнит.
Поэтому придётся придумать какой-то простой пример. Возьмём, например, котиков. Все любят котиков!
Котики могут различаться по цвету, по длине шёрстки и их можно выпускать на прогулку. На дворе сейчас осень, поэтому шёрстка на прогулке будет пачкаться. После прогулки котика можно искупать, при желании.
